[
    {
        "id": 1,
        "question": "Jak oznaczasz nagłówek pierwszego poziomu w HTML?",
        "answers": [
            "a) <h1>",
            "b) <header>",
            "c) <h2>",
            "d) <heading1>"
        ],
        "correct_answer": "a) <h1>"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Które atrybuty HTML są zwykle używane do określenia stylu elementów?",
        "answers": [
            "a) class i style",
            "b) id i script",
            "c) link i src",
            "d) div i span"
        ],
        "correct_answer": "a) class i style"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "W jaki sposób łączysz zewnętrzny arkusz stylów (CSS) z dokumentem HTML?",
        "answers": [
            "a) Za pomocą elementu <style>",
            "b) Za pomocą elementu <link>",
            "c) Za pomocą elementu <script>",
            "d) CSS nie może być łączony z HTML"
        ],
        "correct_answer": "b) Za pomocą elementu <link>"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Który element HTML służy do tworzenia list numerowanych?",
        "answers": [
            "a) <ul>",
            "b) <ol>",
            "c) <li>",
            "d) <dl>"
        ],
        "correct_answer": "b) <ol>"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Jak ustawiasz tło elementu w CSS?",
        "answers": [
            "a) background-color",
            "b) color",
            "c) text-color",
            "d) foreground-color"
        ],
        "correct_answer": "a) background-color"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Jaki znacznik HTML używasz do tworzenia linków?",
        "answers": [
            "a) <link>",
            "b) <a>",
            "c) <href>",
            "d) <url>"
        ],
        "correct_answer": "b) <a>"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Który znacznik HTML jest używany do tworzenia tabel?",
        "answers": [
            "a) <table>",
            "b) <grid>",
            "c) <row>",
            "d) <td>"
        ],
        "correct_answer": "a) <table>"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Jak w CSS ustawiasz czcionkę?",
        "answers": [
            "a) font-family",
            "b) text-style",
            "c) typeface",
            "d) lettering"
        ],
        "correct_answer": "a) font-family"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Które atrybuty HTML określają opis obrazu?",
        "answers": [
            "a) title i alt",
            "b) src i width",
            "c) image i caption",
            "d) describe i label"
        ],
        "correct_answer": "a) title i alt"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Który znacznik HTML służy do tworzenia list punktowanych?",
        "answers": [
            "a) <ul>",
            "b) <ol>",
            "c) <li>",
            "d) <dl>"
        ],
        "correct_answer": "a) <ul>"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Jaki jest skrótowa nazwa języka służącego do stylizacji stron internetowych?",
        "answers": [
            "a) HTML",
            "b) JS",
            "c) CSS",
            "d) PHP"
        ],
        "correct_answer": "c) CSS"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Jakie są podstawowe bloki budowy strony internetowej?",
        "answers": [
            "a) Nagłówek, treść, stopka",
            "b) Spaghetti, lasagna, pizza",
            "c) Wszystko to samo",
            "d) Nie ma żadnych bloków"
        ],
        "correct_answer": "a) Nagłówek, treść, stopka"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Który język programowania jest wykorzystywany do tworzenia interaktywnych stron internetowych?",
        "answers": [
            "a) HTML",
            "b) CSS",
            "c) JavaScript",
            "d) Python"
        ],
        "correct_answer": "c) JavaScript"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Który atrybut HTML określa alternatywny tekst dla obrazu?",
        "answers": [
            "a) title",
            "b) alt",
            "c) src",
            "d) description"
        ],
        "correct_answer": "b) alt"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Co oznacza skrót HTML?",
        "answers": [
            "a) Hyper Text Markup Language",
            "b) High Tech Modern Language",
            "c) Home Tool for Making Lists",
            "d) Happy Turtles Making Lasagna"
        ],
        "correct_answer": "a) Hyper Text Markup Language"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Który znacznik HTML jest używany do tworzenia horyzontalnej linii?",
        "answers": [
            "a) <hr>",
            "b) <line>",
            "c) <hrizontal>",
            "d) <divider>"
        ],
        "correct_answer": "a) <hr>"
    }
]
